今年首十個月僅34人捐肝 少去年一半 盧寵茂：或受社會動亂影響

本港器官捐贈的風氣未算踴躍，今年上半年正等候肝臟移贈的人數為64人，但瑪麗醫院肝臟移植中心主任盧寵茂透露，今年截至10月全港只得34宗肝移植手術個案，較去年同期個案少近一半，情況令人擔憂，他估計與社會近日的動亂有間接關係，望港人勿忘正輪候器官捐贈的人士。
身兼香港大學深圳醫院院長的他曾提倡讓港人輪候內地器官，他指港深醫院將來可成港人移植的集中地，但院內服務開展一年多以來僅完成三個器官移植個案，未符合國家要求，不過盧強調會努力達標，又透露料將有一名德國醫生加入港深醫院，壯大肝膽胰團隊。
瑪麗醫院資深換肝主刀竺兆豪醫生將轉投私營市場，盧寵茂坦言不捨得、但尊重其決定又相信人手不成問題，形容瑪麗團隊有「後浪退前浪」，若遇有複雜的移植手術，如小孩的肝移植時，他必定會回港參與手術。

社會動亂或影響器官捐贈風氣
盧寵茂續指，現時最大的擔憂並非人手，而是肝臟移植宗數的急跌，他透露今年截至10月全港只得34宗肝移植手術個案，當中包括18宗屍肝及16宗活肝移植，而去年全年有53宗肝移植，他預計餘下兩個月的情況亦不會有好轉，形容捐贈的情況令人擔憂。
盧寵茂稱，現時社會大眾的目光聚焦在社會事件上，認為社會上的動亂有可能間接影響器官捐贈的風氣，除了對病人有影響之外，病例少亦會增加新一代醫生培訓的難度：年輕醫生培訓機會減少，而資深的主刀亦少了機會做相關手術以維持自己的技術。

港深醫院難有足夠移植案例
輪候器官的另一條出路，或是在香港以外輪候器官，如內地的醫院。盧寵茂稱，去年有20個港人在內地接受肝移植，另有120人接受腎移植，對病人而言是續命的方法。盧多次提倡讓港人可被列入內地器官輪候名冊，亦希望港深醫院可以成為港人做移植手術的集中地，他解釋，內地人口龐大，獲移植的機會較高，而港深醫院較接近關口，港人不需長途跋涉前往其他大城市如廣州、上海等去尋找機會，對病人而言較方便。
不過內地醫院需取得牌照才可正式做器官移植手術，港深醫院仍未獲發牌，盧寵茂表示主因是醫院所做的移植個案由開院至今只得三宗，未符合國家要求一至兩年內需做十宗的指標，他指一間醫院在一年多內有三人願捐器官，以香港標準而言已屬難能可貴，但內地要求較全球均嚴格，他稱會再努力務求符合該要求。

引入海外醫生豐富團隊經驗
目前港深醫院已有由12名內地醫生組成的肝膽胰團隊，盧寵茂表示，料將聘請一名目前於德國做醫生的華人加入團隊，正談論細節，該醫生曾來港進行科研工作，在德國亦有進行肝移植手術，盧寵茂希望借吸納更多有海外經驗的人才壯大團隊，對其他醫生而言亦有脾益。

Source:支那01

最衰都係佔中

點解唔叫3萬個黑警登記捐肝

又關佔中事

係啊 咁你仲唔比壓力政府兌現五大訴求 係到鳩up

坦白講一定有，年輕人的攬炒要包括唔捐錢、唔捐血、唔捐器官。我戒了捐血幾年，等班廢老死

日日ot 飲酒個肝都唔要得

捐俾啲廢老續命來斬年青人？

不了

啱呀，全部都掉落海、浸壞哂啲內臟，黑警點做嘢？學下中國特工專業啲得唔得

勿高估港豬廢老

黑警d肝，捐撚完唔要得咪掉左佢囉

乜9都有得賴

捐左比啲死黑警 藍屍點算

盧叫獸講野撚科學化? On99

又老屈

係佔中

關雨革事

躝啦屌

都俾支共活摘左啦仲捐你老母肝咩屌你老母盧寵茂你叫班警甴捐肝囉一係

甴近平 曱甴蝗 曱甴平

占中影響

咩logic

其實咁多手足失蹤有可能“被器官捐贈左

將香港列入大灣區活摘輪候中心

食屎啦，咁都賀，唔好話你名臭左，浪費捐肝人個肝！

唔鐘意咪強行過死者強捐器官,後生對入土為安無概念

呼籲啲廢老捐啦…佢地早死捐快

警暴影響
食完催淚彈冇乜人可以合格捐肝

都被人拉撚晒啦, 捐個閪咩

特權階級係受果個, 唔係施果個

捐你老母.....成個政府而家就係想呃盡香港人既一切
包括前途, 未來, 法治社會, 人權, 私隱, 就業
連血液同器官都想呃埋 ?

仆街啦你仆街竉
你上次叫人捐肝點知做衰左嘥咗個肝你唔講？
你之後仲敢唔敢大鑼大鼓叫人捐肝呀？
用傳媒叫人捐器官，比假象人手術一定成功一定幫到人，有冇醫療道德呀你，仆街！

CM Lo 再一次柒出香港

天氣過涼都係受示威影響

而家個社會咁，cut 一刀之後俾差佬夾一夾真係會死

一

仆街啦你仆街竉
你上次叫人捐肝點知做衰左嘥咗個肝你唔講？
你之後仲敢唔敢大鑼大鼓叫人捐肝呀？
用傳媒叫人捐器官，比假象人手術一定成功一定幫到人，出賣病人私隱建立自己醫療團隊名氣，有冇醫療道德呀你，仆街！

最衰佔中

你第一個捐啦屌你老母

其實捐血有冇得寫明淨係比手足用㗎

一日最衰佔中 搞亂個香港 佢地而家最開心啦
on撚9

有冇諗過去紅館開棟篤笑？

叫藍絲去捐囉

弱智

已祈禱

廢佬之首

屌 咩狗屎垃圾都賴社會運動

捐你老母

會信果d都係弱智既啦
洗乜理佢地

老馮要捐比你？
無病啊

死左個黑警輝哥有無捐

Goodest logic

奴寵物

地下好硬

鼠王芬都唔捐啦

又loop返佔中啲野
啲廢中廢老個腦真係裝屎
食古不化

史上最強藉口

D肝有TG化合物

咁都有得屈

支那人落黎換肝都係不了

諗起要捐比d藍絲都無人想啦屌

屌那星
唔係傳過賣內臟返大陸/移植比大陸人
正苦否認但又唔肯公開證據, 先搞到D人收返捐贈同意咩?

前排同老豆老母講起捐血我話廢事捐比支那狗，佢哋就話支那血庫捐過嚟就差唔多，又屌柒我冷血害死人，

跟住我叫佢哋去捐，佢哋又即刻拎哂頭

支那傳統就係等嚴人寬己，扮大愛但就最撚自私

盧寵茂表示受社會動亂影響，過去兩星期只打了一次飛機，較去年同期下跌九成

我早排退出埋器官捐贈，點知會唔會被送中，將我啲器官換俾班共匪高層㗎

就嚟垃圾房冇垃圾都關事

多咗人便秘都係因為社會問題

有3萬隻狗唔跟政府尾wo

捐俾藍絲 不了
捐俾手足就唔同講法啦

講到奉旨要捐比你咁

係呀，驚啲人唔小心捐咗俾死黑警同藍絲廢老呀嘛

老個輩點會肯捐肝

支那血庫捐過來？
幾十人用同一枝針筒喎
不了，我怕用完有愛滋

收皮啦

唔使驚, 好快會係狗總直接幫你活體捐
而其他香港人係網上面好嬲, 諗住自己唔會係下一個

全部乙型肝炎

又關事？就黎全球暖化都關抗爭事

咁都有得賴

關乜撚嘢事

抗爭需要大量體力 食多左肉 少食左菜 所以便秘

聽講奴寵物係為支那人服務

萬事皆因革命起
你咪叫班黑警捐囉

一齊攬炒啦

今年首十個月高官便秘人數比去年多出一倍：或受動亂影響

我都即刻諗到

講咁多你唔撚捐？

呀老寵物你自己又捐左未呢

遲早都可以話男士脫髮都關示威事

關事

係唔撚捐啊，點撚樣？

捐俾新香港人？

最衰都係你地班暴徒！日日周圍搞搞到全球暖化

奴教授唔敢講係中美貿易摩擦導致？

繼續吹

捐血啲血翻上大陸，不了

不如瀨埋沙士

奉旨要捐㗎？
我明白救人係唔應該睇值唔值得
但係如果捐完 喺幫左個廢老
而嗰個廢老係對社會冇貢獻 又傷害年輕人
咁捐贈者咪變左間接傷害？

有性病

反送中既人先有仁心去捐肝

屈XX

我尋日條6合彩唔中,咁啱又係因為社會動亂影響

push

捐比支那高官續命

又瀬啦

捉人抽肝

on撚鳩

老母做雞都係受反送中影響

老馮一定要捐架？

我驚有好多被捕人士被捐肝就真

痴咩線呀呢條友，比證據黎呀。

唔喺因為佔中？

廢事捐俾藍絲姐

捐埋你自己果個先講野

唔見你班高官捐

好心話要保衛家園個d人就快d去捐啦
唔係要廢青救呀嘛？

之前已經有人提倡反捐血比新移民黎產子做手術用

On9

咁又點呀 吹咩

佢自己有冇捐？冇就收皮啦

塊地都幾硬

明明梁美芬自己捐左又要取消

B- 血表示無捐兩年了
叫佢出示啲血去邊都唔肯
但係又俾私院賣血

宜家間中都會打黎叫我捐

想活摘香港人個肝

盧寵茂自己唔捐?? fuck u.

宜家呢個社會氣氛先多人捐 都唔知幾時會比黑警射死
宜家呢個社會氣氛先多人捐 都唔知幾時會比黑警射死
宜家呢個社會氣氛先多人捐 都唔知幾時會比黑警射死

你食屎啦瀨得就瀨

就快屙屎唔出都關動亂事

自然生, 自然死. 捐你媽.

垃圾戊

插水獸

以前好似我呢港豬都係吃喝玩樂
呢幾個月做多左運動身體都好左

就黎多人感染流感都關社會動亂事

警察咁正義 未有愛滋既快啲去捐

咁解釋左鄧桂思件事明知浮木唔可以撐好耐又要人做手術未？

佢哋仲有心肝既咩

屌你老味，沉默大多數咁撚多你唔叫佢地捐？

夠鐘死既咪算囉, 何苦救番半條人命

若果畀我知係佢地捐，我挖番出黎
咁污糟

係咪想放風要活取異見人士器官啊

屌你，出緊急法強制香港人捐俾支那人囉。

這是教育問題呀，同政治有何相干

港深就躝啦 深圳d器官捐既咩

想個社會靜咪俾壓力政府囉

以前有個大仁波切如素咗大半生

有次入院做手術，有個獵人捐咗血比佢

佢醒返知道咗件事就自我圓寂咗

俾啲黑警射爆晒仲點捐

然後快啲死咗去 咁就有肝用喇

係因為盧竉茂你個仆街呀

叫大灣區d人捐啦

新屋嶺活摘左咁多器官 駛鬼人捐咩

咁都有得瀨真係痴線

黑色既都無人要啦

佢真係on撚9 不如話因為社會動亂多左 所以多左人肝衰竭要換肝呀

Me too
佢地好崇尚中國人套死要留全屍既觀念
絕不捐贈器官

佢絕對係最乞人憎嘅醫生 沒有之一

成日叫雞唔知有幾多種性病

上市公司有公眾入股都要出annual report交代清楚，屌你攞埋人血都可以收收埋埋真係離撚晒譜

啱呀
唔係為大眾服務咩
唔係pro到為黨捐軀咩

我信係真㗎
我死咗都唔會捐俾班廢老藍絲大陸狗
要器官返大陸啦

插水閪

捐肝俾新香港人？

颱風:受社會運動影響
地震：受社會運動影響
咩鳩都關事

痴線想合法買賣器官

香港多病人大陸會少咩？

仲想叫人番大陸 做手術

捐嗰個唔知係邊搵番嚟 想謀害幾多人?

捐比升天南哩種仆街? 不了

盧寵茂自己捐左未？

佔中 一定關佔中事

使乜要人捐,而家直頭活摘器官啦,唔係點會咁多浮屍死屍

叫警犬唔好打到示威者既肝，咪大把貨源囉
扮咩野呀⋯⋯